<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mapas on EnRdados</title>
    <link>/categories/mapas/</link>
    <description>Recent content in Mapas on EnRdados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/mapas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mapas con tmap</title>
      <link>/post/mapas-con-tmap/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mapas-con-tmap/</guid>
      <description>Vamos a hacer una breve exposición de la library(tmap), un paquete de mapas con sintaxis estilo ggplot y bastante simple de usar.
Es un paquete que está en cran, pero también puedes descargarlo de github.
Como ejemplo tomaremos los datos de una capa shp bajada de la web del Ministerio, con las comunidades autónomas de España.
tmapEl primer problema que veo es con Cataluña, bueno me explico, la capa debía estar con otro código y no con UTF-8 por lo que la letra ñ, la ha lee mal, y por eso he tenido que arreglar esto antes de continuar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algoritmo golfo cabo</title>
      <link>/post/algoritmo-golfo-cabo/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/algoritmo-golfo-cabo/</guid>
      <description>Hace unas semanas escribí un artículo de cómo generar un polígono de isla aleatoria, después lo complementamos con habilidades gráficas para crear una aplicación que hace mapas del tesoro aleatorios con varias islas y muchos adornos, lo puedes ver aquí.
Cuando estuve programando el mapa del tesoro busqué un algoritmo que ayudara a localizar los puntos en el perímetro que fueran cabos y los puntos que fueran bahías o golfos, con la idea de poner nombres a estos puntos singulares, para que el mapa fuera realista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manual de sf para SIG</title>
      <link>/post/manual-de-sf-para-sig/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/manual-de-sf-para-sig/</guid>
      <description>Hace poco tiempo, usar SIG en R era bastante difícil. Teníamos que aprender el uso de muchas librerías diferentes que no tenían conexión de sintaxis. En mi caso acostumbrado a usar Arcgis y QGIS, veía que las opciones de R en aquel entonces estaban bastante limitadas, pero siempre creí que tenía un gran futuro para hacer SIG, solo faltaba tiempo de desarrollo.
La principal librería para SIG y datos espaciales era sp, pero necesitabas siempre buscar funciones complementarias en otros paquetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas del tesoro</title>
      <link>/post/mapa-del-tesoro/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mapa-del-tesoro/</guid>
      <description>trueUna vuelta más sobre el generador de islas aleatoriasHace unas semanas publiqué un artículo dedicado a generar islas aeatorias. Fue un tema que gustó mucho y también a mis hijos, por lo que estoy realizando una versión en Shiny que permita ejecutar en línea el código y estará disponible para todos aquí.
También he visto que se puede aprovechar y darle alguna vuelta más profesional al asunto, en concreto para aprender de SIG (Sistemas de Información Geográfica), así que, manos a la obra que vamos a hacer mapas con R, vamos a crear Mapas del Tesoro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geoposicionar fotografias</title>
      <link>/post/geoposicionar-fotograf%C3%ADas/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/geoposicionar-fotograf%C3%ADas/</guid>
      <description>Objetivo Crear un mapa en R en el que esté marcada la geo localización de cada una de las fotos que hemos hecho.
Antecedentes En mi trabajo hacemos muchas visitas a campo en las que recabar información, anotar, medir y sobre todo, hacer muchas fotografías.
Las fotos se seleccionan y editan para los informes. Si se trata de un par de fotos es poco trabajo, pero cuando hay que insertar 20, 50 o más la cosa se complica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generador de islas aleatorias</title>
      <link>/post/generador-de-islas-aleatorias/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/generador-de-islas-aleatorias/</guid>
      <description>Tras hacer el generador de ciudades me entró el gusanillo y he pensado otros talleres de programación para niños, se trata de desarrollar clases cortas como introducción a la programación de algoritmos y su aplicación directa en R.
Hablando con mi hijo mayor, pensamos que podía ser interesante crear un modelo para crear mapas de islas del tesoro… Como a mi me gustan mucho los mapas la idea me pareció genial y nos hemos puesto manos a la obra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear mapas estaticos con R</title>
      <link>/post/crear-mapas-estaticos/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-mapas-estaticos/</guid>
      <description>¿qué son los mapas estáticos?Los mapas fijos o estáticos son los de siempre, que se contraponen a los nuevos o dinámicos en los que se permite interactuar. Estos mapas fijos son solo imágenes de unarepresentación geográfica.
Estos mapas tienen cada vez menos uso, pero siguen siendo útiles para insertar en documentos y libros. Estamos tan acostumbrados a interactuar con los mapas,a hacer zoom o localizar poblaciones de forma dinámica que es hasta raro querer un simple mapa como imagen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>