<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sintaxis on EnRdados</title>
    <link>/tags/sintaxis/</link>
    <description>Recent content in Sintaxis on EnRdados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/sintaxis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Shiny facil con flexdashboard</title>
      <link>/post/shiny-facil-con-flexdashboard/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/shiny-facil-con-flexdashboard/</guid>
      <description>Cómo crear aplicaciones web dinámicas con RHace unos días, realicé un taller sobre cómo crear aplicaciones web con R usando flexdashboard que fue organizado por UMUR. La idea de hacer estos encuentros surgió en una reunión de socios hace unos meses, y creo que están saliendo muy bien, pues aprovechamos para vernos, tomar un RCofee y hablar un rato de R con personas reales…. algo que no puedes hacer con los amigos… al menos no con los míos .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guía para imprimir en pdf desde R</title>
      <link>/post/guia-para-imprimir-en-pdf-desde-r/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/guia-para-imprimir-en-pdf-desde-r/</guid>
      <description>He hecho una recopilación de indicaciones, trucos y preguntas para aprender a imprimir informes de calidad desde R con RSTUDIO, knitr y LaTeX . Creo que es un tema imprescindible para los científicos o ingenieros pues al final, nuestro trabajo debe ser plasmado en documentos y las posibilidades que ofrece R con rmarkdown y LaTeX son realmente sorprendentes.
LaTeX es el procesador de textos por excelencia, pero hemos de reconocer que no es fácil iniciarse, es un lenguaje de marcado poderoso, pero muy complejo, por eso es tan importante la aprición de otros lenguajes intermedios como rmarkdown, que simplifican las reglas de marcado y hacen de traductores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resaltar sintaxis</title>
      <link>/post/resaltar-sintaxis/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/resaltar-sintaxis/</guid>
      <description>AntecedentesAunque conseguí que la plantilla de Hugo funcionase bien y crear un flujo correcto en el blog usando blogdown, he visto que la sintaxis que viene por defecto en los bloques de código es muy simple. Tan solo resalta en gris el bloque.
Me gustaría, ya que esto es un blog de programación en R, que los bloques de código apareciesen con un resaltado más vivo, con formato para comandos y funciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>markdown básico</title>
      <link>/post/mdbasic/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mdbasic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El principal propósito de este artículo es tener a mano un resumen para los formatos básicos de markdown.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RSTUDIO pone a disposición de los usuarios una chuleta resumida muy bueno con gran parte de los formatos de sintaxis, pero creo conveniente ponerlo a mano también en el blog&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MathJax</title>
      <link>/post/mathjax/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mathjax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;MathJax&lt;/em&gt; es una librería JavaScript que permite ver ecuaciones y notación matemática en casi cualquier navegador moderno.
Podemos usarla directamente en nuestros post de blogdown sin necesidad de acudir al formato Rmd, es decir con markdown puro de la siguiente forma:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>