<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Formato on EnRdados</title>
    <link>/tags/formato/</link>
    <description>Recent content in Formato on EnRdados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/formato/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Shiny fácil con flexdashboard II</title>
      <link>/post/shiny-facil-con-flexdashboard-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/shiny-facil-con-flexdashboard-ii/</guid>
      <description>Segunda parte. Applicaciones web con RSeguimos con el manual para hacer aplicaciones web en R. En esta segunda parte vamos a ver cómo añadimos dinamismo e interacción con el usuario.
En el artículo anterior vimos la sintaxis para crear fácilmente una web con lenguaje Rmarkdown, usando la librería flexdashboard. Como recordarás es bastante simple… se hace usando las almohadillas para el formateado de la web que flexdashboard interpreta como páginas ( una sola almohadilla: #), columnas o filas (##) o cajas (3 de lo mismo: ###).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shiny facil con flexdashboard</title>
      <link>/post/shiny-facil-con-flexdashboard/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/shiny-facil-con-flexdashboard/</guid>
      <description>Cómo crear aplicaciones web dinámicas con RHace unos días, realicé un taller sobre cómo crear aplicaciones web con R usando flexdashboard que fue organizado por UMUR. La idea de hacer estos encuentros surgió en una reunión de socios hace unos meses, y creo que están saliendo muy bien, pues aprovechamos para vernos, tomar un RCofee y hablar un rato de R con personas reales…. algo que no puedes hacer con los amigos… al menos no con los míos .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaciones con R</title>
      <link>/post/presentaciones-con-r/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/presentaciones-con-r/</guid>
      <description>Hace unos días tuve que hacer una presentación en público. Solía hacerlas con powerpoint, es lo habitual en mi ámbito profesional, pero esta vez decidí probar con R, simplemente por ver qué podía hacer, y tener un nuevo reto semanal  .
Es más difícil, eso está claro, pero solo porque cuesta arrancar con algo nuevo. Cuando te apañas bien con una herramienta el cambio cuesta, una vez sabes el potencial, y le echas un poco de valor al cambio, descubres otros mundos y ves que incluso es mejor herramienta (la nueva).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TinyTeX tener LaTeX desde R sin esfuerzo</title>
      <link>/post/tinytex-tener-latex-desde-r-sin-esfuerzo/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tinytex-tener-latex-desde-r-sin-esfuerzo/</guid>
      <description>Con el último artículo he aprovechado para actualizar RSTUDIO y de paso, probar TinyTeX la versión de \(\LaTeX\) ligera para R que ha hecho Yihui Xie.
La verdad que, hasta ahora me he apañado bien con MikTeX, pero esta versión de \(\LaTeX\) requiere cierta paciencia y un aprendizaje que no todo el mundo es capaz de sacrificar para la utilidad que obtiene, por eso la idea de una versión de \(\LaTeX\) sencilla y manejable desde R me pareció fantástica y esa es TinyTeX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guía para imprimir en pdf desde R</title>
      <link>/post/guia-para-imprimir-en-pdf-desde-r/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/guia-para-imprimir-en-pdf-desde-r/</guid>
      <description>He hecho una recopilación de indicaciones, trucos y preguntas para aprender a imprimir informes de calidad desde R con RSTUDIO, knitr y LaTeX . Creo que es un tema imprescindible para los científicos o ingenieros pues al final, nuestro trabajo debe ser plasmado en documentos y las posibilidades que ofrece R con rmarkdown y LaTeX son realmente sorprendentes.
LaTeX es el procesador de textos por excelencia, pero hemos de reconocer que no es fácil iniciarse, es un lenguaje de marcado poderoso, pero muy complejo, por eso es tan importante la aprición de otros lenguajes intermedios como rmarkdown, que simplifican las reglas de marcado y hacen de traductores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>markdown básico</title>
      <link>/post/mdbasic/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mdbasic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El principal propósito de este artículo es tener a mano un resumen para los formatos básicos de markdown.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RSTUDIO pone a disposición de los usuarios una chuleta resumida muy bueno con gran parte de los formatos de sintaxis, pero creo conveniente ponerlo a mano también en el blog&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>