<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Modelos on EnRdados</title>
    <link>/tags/modelos/</link>
    <description>Recent content in Modelos on EnRdados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/modelos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vision artificial con R</title>
      <link>/post/vision-artificial-con-r/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/vision-artificial-con-r/</guid>
      <description>Vision artificialLa visión artificial trata de cómo procesar, analizar y comprender imágenes. Algo intuitivo para los humanos, como distinguir los objetos que vemos en una habitación, es muy difícil de hacer para una máquina. Las imágenes incluyen mucha informacióny los ordenadores hasta ahora no estaban capacidatos para entenderla, ya lo dice el refrán: una imagen vale más que mil palabras.
En este proceso de sacar la información de las imágenes se ha avanzado muchísimo en los últimos años, y lo que antes era casi impensable, hoy día está al alcance de pocas líneas de código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendizaje Supervisado</title>
      <link>/post/aprendizaje-supervisado/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/aprendizaje-supervisado/</guid>
      <description>El aprendizaje supervisado es una técnica usada en minería de datos, en la que se genera una función de pronóstico a partir del entrenamiento sobre datos etiquetados, es decir, aprendemos a partir de casos reales y extrapolamos el resultado a los casos futuros.
Se dice que es supervisado porque, previamente debe existir una clasificación o etiquetado de los datos que es lo que aporta el conocimiento. Otros modelos como las redes neuronales no necesitan este conocimiento previo para realizar el pronóstico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacer un bosque con R</title>
      <link>/post/hacer-un-bosque-con-r/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hacer-un-bosque-con-r/</guid>
      <description>Seguimos con los modelos sencillos para talleres de programación, y este es bastante interesante.
Se trata de, a partir de modelos muy simples generar un árbol,pintándolo en el tablero de r, y después generar muchos de estos árboles de forma aleatoria para formar un bosque.
Crear un árbolLa idea es pintar una linea como tronco (de altura h), y en la punta de arriba un circulo (de radio r) que será la copa del árbol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintar una ciudad con R</title>
      <link>/post/pintar-un-edificio-con-r/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/pintar-un-edificio-con-r/</guid>
      <description>Como empezó todoLlevo tiempo pensando cómo enseñar a programar a un niño. Mis hijos va a clases de robótica en la que usan Lego para crear objetos a los que programan movimientos. Son unas clases divertidas, se lo pasan muy bien al tiempo que aprenden.
Quiero hacer algo parecido con R, talleres sencillos, y que llamen la atención de un niño, vamos, que aguante un rato atento y sin distraerse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>