<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>En_R_dados</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on En_R_dados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Geoposicionar fotografias</title>
      <link>/post/geoposicionar-fotograf%C3%ADas/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/geoposicionar-fotograf%C3%ADas/</guid>
      <description>Objetivo Crear un mapa en R en el que esté marcada la geo localización de cada una de las fotos que hemos hecho.
Antecedentes En mi trabajo hacemos muchas visitas a campo en las que recabar información, anotar, medir y sobre todo, hacer muchas fotografías.
Las fotos se seleccionan y editan para los informes. Si se trata de un par de fotos es poco trabajo, pero cuando hay que insertar 20, 50 o más la cosa se complica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generador de islas aleatorias</title>
      <link>/post/generador-de-islas-aleatorias/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/generador-de-islas-aleatorias/</guid>
      <description>Tras hacer el generador de ciudades me entró el gusanillo y he pensado otros talleres de programación para niños, se trata de desarrollar clases cortas como introducción a la programación de algoritmos y su aplicación directa en R.
Hablando con mi hijo mayor, pensamos que podía ser interesante crear un modelo para crear mapas de islas del tesoro… Como a mi me gustan mucho los mapas la idea me pareció genial y nos hemos puesto manos a la obra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear mapas estaticos con R</title>
      <link>/post/crear-mapas-estaticos/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-mapas-estaticos/</guid>
      <description>¿qué son los mapas estáticos?Los mapas fijos o estáticos son los de siempre, que se contraponen a los nuevos o dinámicos en los que se permite interactuar. Estos mapas fijos son solo imágenes de unarepresentación geográfica.
Estos mapas tienen cada vez menos uso, pero siguen siendo útiles para insertar en documentos y libros. Estamos tan acostumbrados a interactuar con los mapas,a hacer zoom o localizar poblaciones de forma dinámica que es hasta raro querer un simple mapa como imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintar una ciudad con R</title>
      <link>/post/pintar-un-edificio-con-r/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/pintar-un-edificio-con-r/</guid>
      <description>Como empezó todoLlevo tiempo pensando cómo enseñar a programar a un niño. Mis hijos va a clases de robótica en la que usan Lego para crear objetos a los que programan movimientos. Son unas clases divertidas, se lo pasan muy bien al tiempo que aprenden.
Quiero hacer algo parecido con R, talleres sencillos, y que llamen la atención de un niño, vamos, que aguante un rato atento y sin distraerse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resaltar sintaxis</title>
      <link>/post/resaltar-sintaxis/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/resaltar-sintaxis/</guid>
      <description>AntecedentesAunque conseguí que la plantilla de Hugo funcionase bien y crear un flujo correcto en el blog usando blogdown, he visto que la sintaxis que viene por defecto en los bloques de código es muy simple. Tan solo resalta en gris el bloque.
Me gustaría, ya que esto es un blog de programación en R, que los bloques de código apareciesen con un resaltado más vivo, con formato para comandos y funciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documento a dos columnas</title>
      <link>/post/editar-a-dos-columnas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/editar-a-dos-columnas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Suelo trabajar con unos modelos de proyecto tipo para generar documentos. Cuando inicio un nuevo proyecto los copio y cambio cosas sobre estas plantillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy quería hacer un documento en formato &lt;code&gt;pdf&lt;/code&gt; con salida en &lt;strong&gt;dos columnas&lt;/strong&gt;. Es algo que ya había necesitado antes, así que me puse a buscar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un blog con blogdown (2)</title>
      <link>/post/crear-un-blog-con-blogdown-2/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-un-blog-con-blogdown-2/</guid>
      <description>Problemas He sufrido bastante hasta que la web del blog ha funcionado de manera fluída. Primero por la instalacion de HUGO en Netlify, y después con otros aspectos pequeños que provocaban errores.
Voy a air poniendo los errores que hacían petar el sistema:
Errores con Git Para subir las cosas desde mi PC a gitHub en RSTUDIO, he usado siempre el entorno git que tiene por defecto, pero con blogdown he tenido muchos problemas y acabo haciendolo de manera manual desde Terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un blog con blogdown (1)</title>
      <link>/post/crear-un-blog-con-blogdown-1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-un-blog-con-blogdown-1/</guid>
      <description>Antes Llevo ya varias semanas con la idea de crear un blog con la herramienta blogdown de Yihue Xie, la cuestión de si cambiar a blogdown no es simple, aunque tienen muchas cosas buenas, yo me apaño bastante bien con otras herramientas como docuwiki que me gustan mucho, me aportasn flexibilidad y puedo editar desde cualquier sitio, pero el problema es que para usar especificamente con R hay que pasar las gráficas, tablas y datos a estilos diferentes y eso con blogdown lo tienes de inmediato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mi</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Por qué un blog de R Aunque llevo varios años usando R, ha sido este 2018, después de acudir a un congreso de entusiastas usuarios de R en Murcia cuando me he decidido a iniciar este blog.
Me animó mucho conocer a otras personas que comparten la inquietud por R, que ven en este lenguaje un elemento prometedor para realizar su trabajo, sus investigaciones, sus documentos. Y sobre todo de ver que se trata de gente maja, agradable y con ganas muchas ganas de compartir conocimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>markdown básico</title>
      <link>/post/mdbasic/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mdbasic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El principal propósito de este artículo es tener a mano un resumen para los formatos básicos de markdown.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RSTUDIO pone a disposición de los usuarios una chuleta resumida muy bueno con gran parte de los formatos de sintaxis, pero creo conveniente ponerlo a mano también en el blog&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MathJax</title>
      <link>/post/mathjax/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mathjax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;MathJax&lt;/em&gt; es una librería JavaScript que permite ver ecuaciones y notación matemática en casi cualquier navegador moderno.
Podemos usarla directamente en nuestros post de blogdown sin necesidad de acudir al formato Rmd, es decir con markdown puro de la siguiente forma:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R Mapas</title>
      <link>/mapas/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mapas/</guid>
      <description> Enlaces a paginas de interes para SIG mapas en R.
Enlaces recomendados para mapeo con R  https://geocompr.robinlovelace.net/intro.html hoja resumen a imprimirse siempre ejemplos devarias librerias paleolimbot.github - ggspatial Sistemas de coordenadas en R pdf Libro de GIS en R, bueno y caro Libro de un español de SIG algo simple  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>