<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on En_R_dados</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on En_R_dados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Resaltar sintaxis</title>
      <link>/post/resaltar-sintaxis/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/resaltar-sintaxis/</guid>
      <description>AntecedentesAunque conseguí que la plantilla de Hugo funcionase bien y crear un flujo correcto en el blog usando blogdown, he visto que la sintaxis que viene por defecto en los bloques de código es muy simple. Tan solo resalta en gris el bloque.
Me gustaría, ya que esto es un blog de programación en R, que los bloques de código apareciesen con un resaltado más vivo, con formato para comandos y funciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documento a dos columnas</title>
      <link>/post/editar-a-dos-columnas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/editar-a-dos-columnas/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;antecedentes&#34;&gt;Antecedentes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Trabajo con unos modelos de proyectos tipos para generar documentos. Cuando inicio un nuevo proyecto los copio y cambio cosas sobre la plantilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy quería hacer un documento en formato pdf con salida en &lt;strong&gt;dos columnas&lt;/strong&gt;. Es algo que ya había necesitado antes, así que me puse a buscar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un blog con blogdown (2)</title>
      <link>/post/crear-un-blog-con-blogdown-2/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-un-blog-con-blogdown-2/</guid>
      <description>Problemas He sufrido bastante hasta que la web del blog ha funcionado de manera fluída. Primero por la instalacion de HUGO en Netlify, y después con otros aspectos pequeños que provocaban errores.
Voy a air poniendo los errores que hacían petar el sistema:
Errores con Git Para subir las cosas desde mi PC a gitHub en RSTUDIO, he usado siempre el entorno git que tiene por defecto, pero con blogdown he tenido muchos problemas y acabo haciendolo de manera manual desde Terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un blog con blogdown (1)</title>
      <link>/post/crear-un-blog-con-blogdown-1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-un-blog-con-blogdown-1/</guid>
      <description>Antes Llevo ya varias semanas con la idea de crear un blog con la herramienta blogdown de Yihue Xie, la cuestión de si cambiar a blogdown no es simple, aunque tienen muchas cosas buenas, yo me apaño bastante bien con otras herramientas como docuwiki que me gustan mucho, me aportasn flexibilidad y puedo editar desde cualquier sitio, pero el problema es que para usar especificamente con R hay que pasar las gráficas, tablas y datos a estilos diferentes y eso con blogdown lo tienes de inmediato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>markdown básico</title>
      <link>/post/mdbasic/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mdbasic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El principal propósito de este artículo es tener a mano un resumen para los formatos básicos de markdown.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RSTUDIO pone a disposición de los usuarios una chuleta resumida muy bueno con gran parte de los formatos de sintaxis, pero creo conveniente ponerlo a mano tambien en el blog&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MathJax</title>
      <link>/post/mathjax/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mathjax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;MathJax&lt;/em&gt; es una librería JavaScript que permite ver ecuaciones y notación matemática en casi cualquier navegador moderno.
Podemos usarla directamente en nuestros post de blogdown sin necesidad de acudir al formato Rmd, es decir con markdown puro de la siguiente forma:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Featured Image</title>
      <link>/post/featured-image/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/featured-image/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Featured images can definitely be useful in making your site pages more attractive. You can add featured image to any part of the website, on each individual content page.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>