<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on EnRdados</title>
    <link>/tags/r/</link>
    <description>Recent content in R on EnRdados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Poster mapa con OSM </title>
      <link>/post/poster-mapa-con-osm/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/poster-mapa-con-osm/</guid>
      <description>Estaba navegando por la red, y encontré una de esas cosas curiosas, que me encantan, una web que te imprime en alta calidad un mapa de tu ciudad, o región en un póster.
Puedes pensar que eso es una tontería, hasta con imprimir un mapa directamente de google, o mejor de los de CARTO BD o una imagen de la tierra desde satélite, pero no, no es suficiente, hacer un mapa es algo más artístico y complejo que eso, y me llamó la atención la selección tan chula de colores y fondos que tiene y la sencillez desnuda de las líneas y fondos que usan, pues carecen de texto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar R en la nube 2 La forma facil</title>
      <link>/post/instalar-r-en-la-nube-2-la-forma-facil/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/instalar-r-en-la-nube-2-la-forma-facil/</guid>
      <description>En los dos artículos anteriores he explicado cómo instalé R, RSTUDIO y Shiny en la nube de Amazon Web Service o AWS. El proceso, aunque aparentemente fácil, me ha llevado muchos quebraderos de cabeza fundamentalmente por temas ajenos a R y relacionados nstalación en linux ubuntu, que no domino lo suficiente.
Problemas de instalación Hay que tener alguna experiencia previa o echarle valor para enfrentarse a cada paso a una nueva contrariedad, por ejemplo me ha sido imposible instalar algunas librerías, quizás por dependencias que no he logrado sacar, problemas para que Shiny no reconociera la carpeta de trabajo del usuario etc&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar R Shiny en AWS</title>
      <link>/post/instalar-r-shiny-en-aws/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/instalar-r-shiny-en-aws/</guid>
      <description>Tras unos días de prueba de la instalación de R en la nube de amazon AWS, he pasado por fases de todo tipo. Al principio fue bastante bien, pero en cuanto quise instalar librerías de GIS o incluso algunas básicas todo fueron problemas.
Estas semanas de trabajo en AWS me ha dado cierta experiencia que me gustaría compartir, pues apenas he encontrado información en la web, y desde luego nada en Español.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar R en la nube con amazon</title>
      <link>/post/instalar-r-en-la-nube-con-amazon/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/instalar-r-en-la-nube-con-amazon/</guid>
      <description>Llevo tiempo con la idea de comprar un servidor-PC con Shiny para casa, la idea está, pero el tiempo para hacerlo no, así que en Semana Santa he aprovechado los días lluviosos para reciclar unos PCs viejos, de esos del 2003 e instalar Ubuntu, R y ponerlos en marcha.
Aunque me lo he pasado bien cacharreando, no he conseguido nada decente, esos ordenadores de 32 bits con 16 años, hay que poner puppylinux y ya no tiran ni para ver un película.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graficas con ggplot</title>
      <link>/post/graficas-con-ggplot/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/graficas-con-ggplot/</guid>
      <description>Manual breve de cómo hacer gráficos con la librería ggplot2, que es el más usado y completo paquete gráfico de R, con la ventaja de usar los criterios de gramática gráfica en su estructura.
La gramática gráfica es un sistema de representación ordenado del trazado de gráficos. Consiste en dividir las partes que intervienen en pintar datos y analizarlo como si de la gramática ortográfica se tratase, otorgando a cada elemento una función característica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guía para imprimir en pdf desde R</title>
      <link>/post/guia-para-imprimir-en-pdf-desde-r/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/guia-para-imprimir-en-pdf-desde-r/</guid>
      <description>He hecho una recopilación de indicaciones, trucos y preguntas para aprender a imprimir informes de calidad desde R con RSTUDIO, knitr y LaTeX . Creo que es un tema imprescindible para los científicos o ingenieros pues al final, nuestro trabajo debe ser plasmado en documentos y las posibilidades que ofrece R con rmarkdown y LaTeX son realmente sorprendentes.
LaTeX es el procesador de textos por excelencia, pero hemos de reconocer que no es fácil iniciarse, es un lenguaje de marcado poderoso, pero muy complejo, por eso es tan importante la aprición de otros lenguajes intermedios como rmarkdown, que simplifican las reglas de marcado y hacen de traductores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ojos </title>
      <link>/post/ojos/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ojos/</guid>
      <description>He estado con lío esta semana, pero hace tiempo que quería hacer algo divertido como un generador de caras.. como eso lo veo complejo, vamos a empezar por un generador de ojos.
Me sorprendió lo sencillo que ha resultado hacer un ojo humano con funciones gráficas en R, casi en 5 minutos teníamos una ecuación que daba el pego, resultaba aparente y bastante fácil, hasta mi hija de 7 años se quedó encantada y empezó a jugar con los colores del iris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leaflet mapas dinamicos </title>
      <link>/post/leaflet-mapas-dinamicos/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/leaflet-mapas-dinamicos/</guid>
      <description>IndiceLeafletPrimeros pasosCargar capas en el mapaAñadir capas shp y kmlmapviewOpciones de personalizaciónCapa baseAñadir gruposOtras opciones zoom etcpopupsColoresleaflet.extrasLeafletLeaflet es indiscutiblemente el lider de las librerías de código abierto para la creación de mapas dinámicos libres. Está escrita en JavaScript y por tanto pensada para internet desde sus entrañas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>graficos de red con igraph</title>
      <link>/post/graficos-de-red-con-igraph/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/graficos-de-red-con-igraph/</guid>
      <description>Los gráficos de red son un tipo de diagramas en los que se pintan las relaciones entre nodos, por lo que sirven para representar datos con vínculos cruzados tipo red.
Vamos a explicar cómo realizar un gráfico de red con la librería igraph, como siempre en R, tenemos varias opciones y librerías que los hacen, pero esta me ha parecido bastante buena y con opciones de personalización suficientes.
igraphLa pasada semana realizamos un ejemplo de gráfica Sankey, y en cierta forma los gráficos de red son el tipo generalizado de gráficos Sankey, con muchas más opciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gráficos Snakey con R</title>
      <link>/post/graficos-snakey-con-r/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/graficos-snakey-con-r/</guid>
      <description>Hace unos días ví un informe con un tipo de gráficos poco habitual. Se trataba de una gráfica de flujo que se suelen denominar como diagramas de Sankey.
Se ha quedado con ese nombre por el ingeniero militar irlandés Matthew Henry Phineas Riall Sankey, que aunque no fue el inventor del gráfico, lo usó con acierto para una representación gráfica del flujo de energía en la máquina de vapor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas con tmap</title>
      <link>/post/mapas-con-tmap/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mapas-con-tmap/</guid>
      <description>Vamos a hacer una breve exposición de la library(tmap), un paquete de mapas con sintaxis estilo ggplot y bastante simple de usar.
Es un paquete que está en cran, pero también puedes descargarlo de github.
Como ejemplo tomaremos los datos de una capa shp bajada de la web del Ministerio, con las comunidades autónomas de España.
tmapEl primer problema que veo es con Cataluña, bueno me explico, la capa debía estar con otro código y no con UTF-8 por lo que la letra ñ, la ha lee mal, y por eso he tenido que arreglar esto antes de continuar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendizaje Supervisado</title>
      <link>/post/aprendizaje-supervisado/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/aprendizaje-supervisado/</guid>
      <description>El aprendizaje supervisado es una técnica usada en minería de datos, en la que se genera una función de pronóstico a partir del entrenamiento sobre datos etiquetados, es decir, aprendemos a partir de casos reales y extrapolamos el resultado a los casos futuros.
Se dice que es supervisado porque, previamente debe existir una clasificación o etiquetado de los datos que es lo que aporta el conocimiento. Otros modelos como las redes neuronales no necesitan este conocimiento previo para realizar el pronóstico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geoposicionar fotografias</title>
      <link>/post/geoposicionar-fotograf%C3%ADas/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/geoposicionar-fotograf%C3%ADas/</guid>
      <description>Objetivo Crear un mapa en R en el que esté marcada la geo localización de cada una de las fotos que hemos hecho.
Antecedentes En mi trabajo hacemos muchas visitas a campo en las que recabar información, anotar, medir y sobre todo, hacer muchas fotografías.
Las fotos se seleccionan y editan para los informes. Si se trata de un par de fotos es poco trabajo, pero cuando hay que insertar 20, 50 o más la cosa se complica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear mapas estaticos con R</title>
      <link>/post/crear-mapas-estaticos/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-mapas-estaticos/</guid>
      <description>¿qué son los mapas estáticos?Los mapas fijos o estáticos son los de siempre, que se contraponen a los nuevos o dinámicos en los que se permite interactuar. Estos mapas fijos son solo imágenes de unarepresentación geográfica.
Estos mapas tienen cada vez menos uso, pero siguen siendo útiles para insertar en documentos y libros. Estamos tan acostumbrados a interactuar con los mapas,a hacer zoom o localizar poblaciones de forma dinámica que es hasta raro querer un simple mapa como imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintar una ciudad con R</title>
      <link>/post/pintar-un-edificio-con-r/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/pintar-un-edificio-con-r/</guid>
      <description>Como empezó todoLlevo tiempo pensando cómo enseñar a programar a un niño. Mis hijos va a clases de robótica en la que usan Lego para crear objetos a los que programan movimientos. Son unas clases divertidas, se lo pasan muy bien al tiempo que aprenden.
Quiero hacer algo parecido con R, talleres sencillos, y que llamen la atención de un niño, vamos, que aguante un rato atento y sin distraerse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un blog con blogdown (2)</title>
      <link>/post/crear-un-blog-con-blogdown-2/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-un-blog-con-blogdown-2/</guid>
      <description>Problemas He sufrido bastante hasta que la web del blog ha funcionado de manera fluída. Primero por la instalacion de HUGO en Netlify, y después con otros aspectos pequeños que provocaban errores.
Voy a air poniendo los errores que hacían petar el sistema:
Errores con Git Para subir las cosas desde mi PC a gitHub en RSTUDIO, he usado siempre el entorno git que tiene por defecto, pero con blogdown he tenido muchos problemas y acabo haciendolo de manera manual desde Terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un blog con blogdown (1)</title>
      <link>/post/crear-un-blog-con-blogdown-1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-un-blog-con-blogdown-1/</guid>
      <description>Antes Llevo ya varias semanas con la idea de crear un blog con la herramienta blogdown de Yihue Xie, la cuestión de si cambiar a blogdown no es simple, aunque tienen muchas cosas buenas, yo me apaño bastante bien con otras herramientas como docuwiki que me gustan mucho, me aportasn flexibilidad y puedo editar desde cualquier sitio, pero el problema es que para usar especificamente con R hay que pasar las gráficas, tablas y datos a estilos diferentes y eso con blogdown lo tienes de inmediato.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>