<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on En_R_dados</title>
    <link>/tags/r/</link>
    <description>Recent content in R on En_R_dados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pintar una ciudad con R</title>
      <link>/post/pintar-un-edificio-con-r/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/pintar-un-edificio-con-r/</guid>
      <description>Como empezó todoLlevo tiempo pensando cómo enseñar a programar a un niño. Mis hijos va a clases de robótica en la que usan Lego para crear objetos a los que programan movimientos. Son unas clases divertidas, se lo pasan muy bien al tiempo que aprenden.
Quiero hacer algo parecido con R, talleres sencillos, y que llamen la atención de un niño, vamos, que aguante un rato atento y sin distraerse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un blog con blogdown (2)</title>
      <link>/post/crear-un-blog-con-blogdown-2/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-un-blog-con-blogdown-2/</guid>
      <description>Problemas He sufrido bastante hasta que la web del blog ha funcionado de manera fluída. Primero por la instalacion de HUGO en Netlify, y después con otros aspectos pequeños que provocaban errores.
Voy a air poniendo los errores que hacían petar el sistema:
Errores con Git Para subir las cosas desde mi PC a gitHub en RSTUDIO, he usado siempre el entorno git que tiene por defecto, pero con blogdown he tenido muchos problemas y acabo haciendolo de manera manual desde Terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un blog con blogdown (1)</title>
      <link>/post/crear-un-blog-con-blogdown-1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-un-blog-con-blogdown-1/</guid>
      <description>Antes Llevo ya varias semanas con la idea de crear un blog con la herramienta blogdown de Yihue Xie, la cuestión de si cambiar a blogdown no es simple, aunque tienen muchas cosas buenas, yo me apaño bastante bien con otras herramientas como docuwiki que me gustan mucho, me aportasn flexibilidad y puedo editar desde cualquier sitio, pero el problema es que para usar especificamente con R hay que pasar las gráficas, tablas y datos a estilos diferentes y eso con blogdown lo tienes de inmediato.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>