<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mapas on EnRdados</title>
    <link>/tags/mapas/</link>
    <description>Recent content in Mapas on EnRdados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/mapas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Manual de sf para SIG</title>
      <link>/post/manual-de-sf-para-sig/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/manual-de-sf-para-sig/</guid>
      <description>Hace poco tiempo, usar SIG en R era bastante difícil. Teníamos que aprender el uso de muchas librerías diferentes que no tenían conexión de sintaxis. En mi caso acostumbrado a usar Arcgis y QGIS, veía que las opciones de R en aquel entonces estaban bastante limitadas, pero siempre creí que tenía un gran futuro para hacer SIG, solo faltaba tiempo de desarrollo.
La principal librería para SIG y datos espaciales era sp, pero necesitabas siempre buscar funciones complementarias en otros paquetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geoposicionar fotografias</title>
      <link>/post/geoposicionar-fotograf%C3%ADas/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/geoposicionar-fotograf%C3%ADas/</guid>
      <description>Objetivo Crear un mapa en R en el que esté marcada la geo localización de cada una de las fotos que hemos hecho.
Antecedentes En mi trabajo hacemos muchas visitas a campo en las que recabar información, anotar, medir y sobre todo, hacer muchas fotografías.
Las fotos se seleccionan y editan para los informes. Si se trata de un par de fotos es poco trabajo, pero cuando hay que insertar 20, 50 o más la cosa se complica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generador de islas aleatorias</title>
      <link>/post/generador-de-islas-aleatorias/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/generador-de-islas-aleatorias/</guid>
      <description>Tras hacer el generador de ciudades me entró el gusanillo y he pensado otros talleres de programación para niños, se trata de desarrollar clases cortas como introducción a la programación de algoritmos y su aplicación directa en R.
Hablando con mi hijo mayor, pensamos que podía ser interesante crear un modelo para crear mapas de islas del tesoro… Como a mi me gustan mucho los mapas la idea me pareció genial y nos hemos puesto manos a la obra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear mapas estaticos con R</title>
      <link>/post/crear-mapas-estaticos/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-mapas-estaticos/</guid>
      <description>¿qué son los mapas estáticos?Los mapas fijos o estáticos son los de siempre, que se contraponen a los nuevos o dinámicos en los que se permite interactuar. Estos mapas fijos son solo imágenes de unarepresentación geográfica.
Estos mapas tienen cada vez menos uso, pero siguen siendo útiles para insertar en documentos y libros. Estamos tan acostumbrados a interactuar con los mapas,a hacer zoom o localizar poblaciones de forma dinámica que es hasta raro querer un simple mapa como imagen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>