<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Editar Documentos on EnRdados</title>
    <link>/categories/editar-documentos/</link>
    <description>Recent content in Editar Documentos on EnRdados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/editar-documentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Informes html con Rmarkdown</title>
      <link>/post/informes-html-con-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/informes-html-con-rmarkdown/</guid>
      <description>Voy a mostraros algunos trucos, mas bien -ayudas rápidas- para hacer informes de calidad en formato web (HTML) usando RSTUDIO + R-markdown. No se trata de explicar Rmarkdown, para eso hay cientos de manuales muy completos como este , solo dar algunas pinceladas de cosas que a mi me resultan útiles para hacer informes.
¡Manos a la obra!
ÍndiceFormato general del documentoQuitar la pajaInsertar imágenesImagen en encabezadoInsertar tablasLinksPestañasFormato general del documentoSiempre que empezamos un documento Rmarkdown nuevo, el formato general y el tipo de salida la definimos con el encabezado YAML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaciones con R</title>
      <link>/post/presentaciones-con-r/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/presentaciones-con-r/</guid>
      <description>Hace unos días tuve que hacer una presentación en público. Solía hacerlas con powerpoint, es lo habitual en mi ámbito profesional, pero esta vez decidí probar con R, simplemente por ver qué podía hacer, y tener un nuevo reto semanal  .
Es más difícil, eso está claro, pero solo porque cuesta arrancar con algo nuevo. Cuando te apañas bien con una herramienta el cambio cuesta, una vez sabes el potencial, y le echas un poco de valor al cambio, descubres otros mundos y ves que incluso es mejor herramienta (la nueva).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TinyTeX tener LaTeX desde R sin esfuerzo</title>
      <link>/post/tinytex-tener-latex-desde-r-sin-esfuerzo/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tinytex-tener-latex-desde-r-sin-esfuerzo/</guid>
      <description>Con el último artículo he aprovechado para actualizar RSTUDIO y de paso, probar TinyTeX la versión de \(\LaTeX\) ligera para R que ha hecho Yihui Xie.
La verdad que, hasta ahora me he apañado bien con MikTeX, pero esta versión de \(\LaTeX\) requiere cierta paciencia y un aprendizaje que no todo el mundo es capaz de sacrificar para la utilidad que obtiene, por eso la idea de una versión de \(\LaTeX\) sencilla y manejable desde R me pareció fantástica y esa es TinyTeX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guía para imprimir en pdf desde R</title>
      <link>/post/guia-para-imprimir-en-pdf-desde-r/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/guia-para-imprimir-en-pdf-desde-r/</guid>
      <description>He hecho una recopilación de indicaciones, trucos y preguntas para aprender a imprimir informes de calidad desde R con RSTUDIO, knitr y LaTeX . Creo que es un tema imprescindible para los científicos o ingenieros pues al final, nuestro trabajo debe ser plasmado en documentos y las posibilidades que ofrece R con rmarkdown y LaTeX son realmente sorprendentes.
LaTeX es el procesador de textos por excelencia, pero hemos de reconocer que no es fácil iniciarse, es un lenguaje de marcado poderoso, pero muy complejo, por eso es tan importante la aprición de otros lenguajes intermedios como rmarkdown, que simplifican las reglas de marcado y hacen de traductores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resaltar sintaxis</title>
      <link>/post/resaltar-sintaxis/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/resaltar-sintaxis/</guid>
      <description>AntecedentesAunque conseguí que la plantilla de Hugo funcionase bien y crear un flujo correcto en el blog usando blogdown, he visto que la sintaxis que viene por defecto en los bloques de código es muy simple. Tan solo resalta en gris el bloque.
Me gustaría, ya que esto es un blog de programación en R, que los bloques de código apareciesen con un resaltado más vivo, con formato para comandos y funciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documento a dos columnas</title>
      <link>/post/editar-a-dos-columnas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/editar-a-dos-columnas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Suelo trabajar con unos modelos de proyecto tipo para generar documentos. Cuando inicio un nuevo proyecto los copio y cambio cosas sobre estas plantillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy quería hacer un documento en formato &lt;code&gt;pdf&lt;/code&gt; con salida en &lt;strong&gt;dos columnas&lt;/strong&gt;. Es algo que ya había necesitado antes, así que me puse a buscar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un blog con blogdown (2)</title>
      <link>/post/crear-un-blog-con-blogdown-2/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-un-blog-con-blogdown-2/</guid>
      <description>Problemas He sufrido bastante hasta que la web del blog ha funcionado de manera fluída. Primero por la instalacion de HUGO en Netlify, y después con otros aspectos pequeños que provocaban errores.
Voy a air poniendo los errores que hacían petar el sistema:
Errores con Git Para subir las cosas desde mi PC a gitHub en RSTUDIO, he usado siempre el entorno git que tiene por defecto, pero con blogdown he tenido muchos problemas y acabo haciendolo de manera manual desde Terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un blog con blogdown (1)</title>
      <link>/post/crear-un-blog-con-blogdown-1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-un-blog-con-blogdown-1/</guid>
      <description>Antes Llevo ya varias semanas con la idea de crear un blog con la herramienta blogdown de Yihue Xie, la cuestión de si cambiar a blogdown no es simple, aunque tienen muchas cosas buenas, yo me apaño bastante bien con otras herramientas como docuwiki que me gustan mucho, me aportasn flexibilidad y puedo editar desde cualquier sitio, pero el problema es que para usar especificamente con R hay que pasar las gráficas, tablas y datos a estilos diferentes y eso con blogdown lo tienes de inmediato.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>