<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sig on EnRdados</title>
    <link>/tags/sig/</link>
    <description>Recent content in Sig on EnRdados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/sig/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mapas del tesoro</title>
      <link>/post/mapa-del-tesoro/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mapa-del-tesoro/</guid>
      <description>trueUna vuelta más sobre el generador de islas aleatoriasHace unas semanas publiqué un artículo dedicado a generar islas aeatorias. Fue un tema que gustó mucho y también a mis hijos, por lo que estoy realizando una versión en Shiny que permita ejecutar en línea el código y estará disponible para todos.
También he visto que se puede aprovechar y darle alguna vuelta más profesional al asunto, en concreto para aprender de SIG (Sistemas de Información Geográfica), así que, manos a la obra que vamos a hacer mapas con R, vamos a crear Mapas del Tesoro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geoposicionar fotografias</title>
      <link>/post/geoposicionar-fotograf%C3%ADas/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/geoposicionar-fotograf%C3%ADas/</guid>
      <description>Objetivo Crear un mapa en R en el que esté marcada la geo localización de cada una de las fotos que hemos hecho.
Antecedentes En mi trabajo hacemos muchas visitas a campo en las que recabar información, anotar, medir y sobre todo, hacer muchas fotografías.
Las fotos se seleccionan y editan para los informes. Si se trata de un par de fotos es poco trabajo, pero cuando hay que insertar 20, 50 o más la cosa se complica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear mapas estaticos con R</title>
      <link>/post/crear-mapas-estaticos/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-mapas-estaticos/</guid>
      <description>¿qué son los mapas estáticos?Los mapas fijos o estáticos son los de siempre, que se contraponen a los nuevos o dinámicos en los que se permite interactuar. Estos mapas fijos son solo imágenes de unarepresentación geográfica.
Estos mapas tienen cada vez menos uso, pero siguen siendo útiles para insertar en documentos y libros. Estamos tan acostumbrados a interactuar con los mapas,a hacer zoom o localizar poblaciones de forma dinámica que es hasta raro querer un simple mapa como imagen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>