<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gráficos on EnRdados</title>
    <link>/tags/gr%C3%A1ficos/</link>
    <description>Recent content in gráficos on EnRdados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/gr%C3%A1ficos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Graficas con ggplot</title>
      <link>/post/graficas-con-ggplot/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/graficas-con-ggplot/</guid>
      <description>Manual breve de cómo hacer gráficos con la librería ggplot2, que es el más usado y completo paquete gráfico de R, con la ventaja de usar los criterios de gramática gráfica en su estructura.
La gramática gráfica es un sistema de representación ordenado del trazado de gráficos. Consiste en dividir las partes que intervienen en pintar datos y analizarlo como si de la gramática ortográfica se tratase, otorgando a cada elemento una función característica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ojos </title>
      <link>/post/ojos/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ojos/</guid>
      <description>He estado con lío esta semana, pero hace tiempo que quería hacer algo divertido como un generador de caras.. como eso lo veo complejo, vamos a empezar por un generador de ojos.
Me sorprendió lo sencillo que ha resultado hacer un ojo humano con funciones gráficas en R, casi en 5 minutos teníamos una ecuación que daba el pego, resultaba aparente y bastante fácil, hasta mi hija de 7 años se quedó encantada y empezó a jugar con los colores del iris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>graficos de red con igraph</title>
      <link>/post/graficos-de-red-con-igraph/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/graficos-de-red-con-igraph/</guid>
      <description>Los gráficos de red son un tipo de diagramas en los que se pintan las relaciones entre nodos, por lo que sirven para representar datos con vínculos cruzados tipo red.
Vamos a explicar cómo realizar un gráfico de red con la librería igraph, como siempre en R, tenemos varias opciones y librerías que los hacen, pero esta me ha parecido bastante buena y con opciones de personalización suficientes.
igraphLa pasada semana realizamos un ejemplo de gráfica Sankey, y en cierta forma los gráficos de red son el tipo generalizado de gráficos Sankey, con muchas más opciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algoritmo golfo cabo</title>
      <link>/post/algoritmo-golfo-cabo/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/algoritmo-golfo-cabo/</guid>
      <description>Hace unas semanas escribí un artículo de cómo generar un polígono de isla aleatoria, después lo complementamos con habilidades gráficas para crear una aplicación que hace mapas del tesoro aleatorios con varias islas y muchos adornos, lo puedes ver aquí.
Cuando estuve programando el mapa del tesoro busqué un algoritmo que ayudara a localizar los puntos en el perímetro que fueran cabos y los puntos que fueran bahías o golfos, con la idea de poner nombres a estos puntos singulares, para que el mapa fuera realista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas del tesoro</title>
      <link>/post/mapa-del-tesoro/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mapa-del-tesoro/</guid>
      <description>trueUna vuelta más sobre el generador de islas aleatoriasHace unas semanas publiqué un artículo dedicado a generar islas aeatorias. Fue un tema que gustó mucho y también a mis hijos, por lo que estoy realizando una versión en Shiny que permita ejecutar en línea el código y estará disponible para todos aquí.
También he visto que se puede aprovechar y darle alguna vuelta más profesional al asunto, en concreto para aprender de SIG (Sistemas de Información Geográfica), así que, manos a la obra que vamos a hacer mapas con R, vamos a crear Mapas del Tesoro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear mapas estaticos con R</title>
      <link>/post/crear-mapas-estaticos/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crear-mapas-estaticos/</guid>
      <description>¿qué son los mapas estáticos?Los mapas fijos o estáticos son los de siempre, que se contraponen a los nuevos o dinámicos en los que se permite interactuar. Estos mapas fijos son solo imágenes de unarepresentación geográfica.
Estos mapas tienen cada vez menos uso, pero siguen siendo útiles para insertar en documentos y libros. Estamos tan acostumbrados a interactuar con los mapas,a hacer zoom o localizar poblaciones de forma dinámica que es hasta raro querer un simple mapa como imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintar una ciudad con R</title>
      <link>/post/pintar-un-edificio-con-r/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/pintar-un-edificio-con-r/</guid>
      <description>Como empezó todoLlevo tiempo pensando cómo enseñar a programar a un niño. Mis hijos va a clases de robótica en la que usan Lego para crear objetos a los que programan movimientos. Son unas clases divertidas, se lo pasan muy bien al tiempo que aprenden.
Quiero hacer algo parecido con R, talleres sencillos, y que llamen la atención de un niño, vamos, que aguante un rato atento y sin distraerse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>