<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dibujo on EnRdados</title>
    <link>/tags/dibujo/</link>
    <description>Recent content in dibujo on EnRdados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/dibujo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Numeros montaña</title>
      <link>/post/numeros-monta%C3%B1a/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/numeros-monta%C3%B1a/</guid>
      <description>Números montañaAunque he tenido poco tiempo de relax este verano -los que teneis hijos sabeis de lo que hablo-,.. para el resto !disfrutad de vuestro tiempo! equivalente a 2 o tres vidas mías!!!, he leído algunas cosas interesantes y curiosas que me han mantenido en forma mental.
Una de ellas es este blog de matemáticas https://mathsedideas.blogspot.com/ en el que proponían 42 juegos matemáticos para el verano. Como os imagináis no llegué más allá de las primeras propuestas, pero me hicieron disfrutar un buen rato: aprendí la existencia de hex un juego de mesa curioso, y descubrí los números montaña, a los que vamos a dedicar hoy este artículo experimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graficas con ggplot</title>
      <link>/post/graficas-con-ggplot/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/graficas-con-ggplot/</guid>
      <description>Manual breve de cómo hacer gráficos con la librería ggplot2, que es el más usado y completo paquete gráfico de R, con la ventaja de usar los criterios de gramática gráfica en su estructura.
La gramática gráfica es un sistema de representación ordenado del trazado de gráficos. Consiste en dividir las partes que intervienen en pintar datos y analizarlo como si de la gramática ortográfica se tratase, otorgando a cada elemento una función característica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ojos </title>
      <link>/post/ojos/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ojos/</guid>
      <description>He estado con lío esta semana, pero hace tiempo que quería hacer algo divertido como un generador de caras.. como eso lo veo complejo, vamos a empezar por un generador de ojos.
Me sorprendió lo sencillo que ha resultado hacer un ojo humano con funciones gráficas en R, casi en 5 minutos teníamos una ecuación que daba el pego, resultaba aparente y bastante fácil, hasta mi hija de 7 años se quedó encantada y empezó a jugar con los colores del iris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test de Rorschach</title>
      <link>/post/test-de-rorschach/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/test-de-rorschach/</guid>
      <description>La generación de formas al azar es muy interesante desde el punto de vista artístico, pero también del psicológico. Una mancha representa lo que queramos ver en ella, lo que nuestro subconsciente desea ver y percibe de su forma. Esta percepción puede decirnos mucha cosas sobre nuestra personalidad y soprendernos.
Hermann RorschachHermann Rorschach(1884-1922) fue un psiquiatra suizo especializado en psicoanálisis. Es ampliamente conocido por ser el inventor del test de Rorschach, una técnica que analiza el impacto visual de ciertas imágenes en la percepción del individuo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas del tesoro</title>
      <link>/post/mapa-del-tesoro/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mapa-del-tesoro/</guid>
      <description>trueUna vuelta más sobre el generador de islas aleatoriasHace unas semanas publiqué un artículo dedicado a generar islas aeatorias. Fue un tema que gustó mucho y también a mis hijos, por lo que estoy realizando una versión en Shiny que permita ejecutar en línea el código y estará disponible para todos aquí.
También he visto que se puede aprovechar y darle alguna vuelta más profesional al asunto, en concreto para aprender de SIG (Sistemas de Información Geográfica), así que, manos a la obra que vamos a hacer mapas con R, vamos a crear Mapas del Tesoro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacer un bosque con R</title>
      <link>/post/hacer-un-bosque-con-r/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hacer-un-bosque-con-r/</guid>
      <description>Seguimos con los modelos sencillos para talleres de programación, y este es bastante interesante.
Se trata de, a partir de modelos muy simples generar un árbol,pintándolo en el tablero de r, y después generar muchos de estos árboles de forma aleatoria para formar un bosque.
Crear un árbolLa idea es pintar una linea como tronco (de altura h), y en la punta de arriba un circulo (de radio r) que será la copa del árbol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generador de islas aleatorias</title>
      <link>/post/generador-de-islas-aleatorias/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/generador-de-islas-aleatorias/</guid>
      <description>Tras hacer el generador de ciudades me entró el gusanillo y he pensado otros talleres de programación para niños, se trata de desarrollar clases cortas como introducción a la programación de algoritmos y su aplicación directa en R.
Hablando con mi hijo mayor, pensamos que podía ser interesante crear un modelo para crear mapas de islas del tesoro… Como a mi me gustan mucho los mapas la idea me pareció genial y nos hemos puesto manos a la obra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintar una ciudad con R</title>
      <link>/post/pintar-un-edificio-con-r/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/pintar-un-edificio-con-r/</guid>
      <description>Como empezó todoLlevo tiempo pensando cómo enseñar a programar a un niño. Mis hijos va a clases de robótica en la que usan Lego para crear objetos a los que programan movimientos. Son unas clases divertidas, se lo pasan muy bien al tiempo que aprenden.
Quiero hacer algo parecido con R, talleres sencillos, y que llamen la atención de un niño, vamos, que aguante un rato atento y sin distraerse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>